成報：中聯辦監製最醜陋選舉工程 「德江娘子軍」滿嘴歪理

今天展開為期兩周的香港特首選舉提名期，江澤民台前人物、「國妖」張德江為了延續禍港力量，爭取把林鄭月娥推上「特首寶座」，近期瘋狂操盤，中聯辦不斷向建制施壓，料林鄭「入閘」參選無懸念。「江袍」加身，林鄭氣焰更囂張，竟然厚顏地說在提名期結束後才公布所有政綱，完全視選舉如無物。最悲哀的，是繼全國人大常委范徐麗泰後，法律界的梁愛詩及譚惠珠等只顧獻媚，犧牲香港社會福祉。梁愛詩以「中聯辦有言論自由」為由，意指「拉票」沒問題，並形容這些行為是「游說」，有別於「干預」。這批「德江娘子軍」滿嘴歪理，市民憤怒。「國妖」團夥創造了香港史上最醜陋選舉工程，與民為敵，令社會躁動不安。

國家主席習近平重視政治紀律，昨天出席一項研討班時，特別提醒高級幹部必須加強自律、慎獨慎微；要注重自覺同特權思想和特權現象作鬥爭；要注重防範被利益集團「圍獵」，堅持公正用權、謹慎用權、依法用權，堅持交往有原則、有界限、有規矩。有份參與研討班、最愛「攪局」的政治局常委張德江、劉雲山，不知他們心領神會多少了？

林鄭無施政理念 靠「錢」巴結選票

一場特首選舉，香港變成「妖獸都市」，「國妖」張德江拚命牢固禍港力量，訓練出眾「大妖」、「小妖」在香港妖言惑眾。植根英國的林鄭月娥，被張德江團夥捧為下屆特首的台前人物，她的選舉工程可謂史上最爛：參選無完整政綱；公然破壞「一國兩制」，欣然接受中聯辦官員動用「國家級資源」，威逼利誘建制選委支持，還反問：「我點解要同中聯辦say no（說不）」等等。林鄭昨天的記者會更不堪入目，僅交代教育、房屋及稅制的撰寫政綱的過程，不屬「初步政綱」，待提名期結束後才會發布完整政綱。

筆者聽罷，想請問一句林鄭現在是「參選特首」還是「官方權威發布」，怎會有參選人沒提供任何資料下，就要別人支持呢？林鄭極大的「官威」吧！從林鄭的發布來說，只能形容是「只見樹木，不見森林；無理念，無實踐」。例如在置業方面，林鄭提出增加「綠置居」供應，以及設立港人首置上車盤。究竟要興建「港人首置上車盤」，土地在何處找呢？與其巧立名目，不如大舉興建公屋、夾屋、居屋？

香港政府從來不缺錢，獨缺施政理念，以及執行方式；與其批評時任「財爺」不願撥款做東做西，不如想想各政策局及統領民生政策的林鄭，提供了甚麼好政策呢？

曾留錢500億搞醫改 拖足逾7年搞不成

筆者以醫療改革為例，在曾蔭權任特首年代，財爺曾俊華於2008及09年度財政預算案預留500億元儲備支援醫改，當時由食衞局局長周一嶽執行，但因醫保改革複雜，未完工作就已換屆，由現局長高永文接手。特首梁振英在競選政綱已提出以稅務優惠鼓勵市民買醫療保險，之後每年施政報告都有提及自願醫保計劃，例如2013年指會提交醫保計劃建議，但延至2014年才就自願醫保作公眾諮詢，本月初才公布諮詢報告及最新方案。可惜，政府暫緩推行自願醫保計劃中必定承保及高風險池，令到醫生及病人均十分失望，醫保已經走樣，對高危病人失去意義。本屆政府完結也無法順利推出。筆者請林鄭不要混淆視聽，教育、福利及醫療這些開支增長撥款是「天經地義」，較往年增加是合理，這不是叫「政績」，只是「正常的經常開支增長」而已。

林鄭自宣布參選至今，民望插水，除了能力欠奉，其身邊的「造勢團夥」完全倒米。梁愛詩及譚惠珠昨天親身示範，民怨四起。

梁愛詩昨天接受前民主黨主席劉慧卿主持的網台節目《議會內外》訪問，劉慧卿甫開始便問中聯辦被指曾致電選委為林鄭月娥拉票一事。梁愛詩表示：「其實一個民主選舉，這就是一個規則。任何人都可以做說客，可以做lobbying（游說），可以去拉票，沒有說是限定誰可以拉票，誰不可以拉票，總之拉票是要公公道道，不要做一些恐嚇的手段、威逼利誘。」她又形容，人人都有權去拉票。

中聯辦催票如「層壓式推銷」 令港人厭惡

她在訪問後再接受現場記者提問，被問到中聯辦等有「好具權威性的角色」，是否不是一個普通的說客時，她表示：「那要看選委自己怎麼看，它是如何權威，而我（選委）投票是有個自主權的。」她強調，不能假定所有選委都是被人擺布的，而當被問及有關做法是否違反《基本法》第22條時，她說「干預和游說（有）好大分別」，又反問「don't they have freedom of speech?（難道他們沒有言論自由嗎？）」

根據《基本法》第22條列明：「中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。」

至於特首參選人、退休法官胡國興在競選政綱中提出要為《基本法》第22條立法，確保「港人治港」不受干預，曾任律政司司長的梁愛詩在節目上直言，法律上「這是不可能」，因為地方政府不能立法約束中央政府，只有中央政府可以自行約束。胡國興回應稱，不明白為何不能夠立法推行。

另外，基本法委員會委員譚惠珠表示，認同全國人大常委范徐麗泰的說法，中央在特首選舉上有言論自由去表達意見，因為選舉程序到最後是由中央任命，中央亦是持份者。她又不諱言，熟識四名特首參選人，最少認識10幾年，了解他們的能力及辦事方式，但她個人屬意提名林鄭月娥，認為對方有多方面經驗，做過政府不同部門，亦曾帶領公務員團隊。

究竟梁愛詩是「假天真」還是「真無知」？眾所周知，中聯辦嚴密操控建制選委，試代入建制選委角色：當有人告訴你「政治局一致決定支持林鄭」時，而中聯辦協調部沈沖、主任助理陳山玲等密集式「拉票」， 十足「層壓式推銷式」，「洗腦」式威逼利誘要支持他們的屬意人選，這不是叫「游說」，是「施壓」。選委如何自處呢？為利益的，樂於成事；為安全自保的，表面答允；為香港福祉的，死命不依從。

中聯辦有「言論自由」，但「欽點」特首明顯違返「一國兩制」，與「自由」無關。作為法律界重分量人士、作為香港一分子，我們以梁愛詩昨天之言為恥。

主任張曉明請滾出香港

最關鍵的，是中聯辦現在所廣傳「中央支持林鄭」之說，能公開告訴香港市民，是「以習近平為核心的黨中央一致決定」嗎？若不是，就請中聯辦官員閉嘴，主任張曉明滾出香港！

「國妖」不除，香港永無寧日。

d key圖乸西左d喎

林鄭腿張開

今日篇文要睇埋第二節報導

須防範被利益集團「圍獵」 習近平強調，領導幹部嚴格自律，要注重自覺同特權思想和特權現象作鬥爭，從自己做起，從身邊人管起，從最近身的地方構築起預防和抵制特權的防護網。領導幹部嚴格自律，要注重在選人用人上把好方向、守住原則，堅持黨管幹部原則，帶頭執行黨的幹部政策，堅決糾正各種不正之風。領導幹部嚴格自律，要注重防範被利益集團「圍獵」，堅持公正用權、謹慎用權、依法用權，堅持交往有原則、有界限、有規矩。領導幹部嚴格自律，要注重自覺主動接受監督，對黨忠誠老實，黨員、幹部決不能以任何藉口而拒絕監督，黨組織也決不能以任何理由而放鬆監督。 最愛「攪局」的政治局常委張德江、劉雲山昨天也有出席研討班，不知他們心領神會多少了？

如果有人用習總個d 說話做口號
遊行到中聯辦就好玩

低質左

打著紅旗反紅旗

成個支匪集團都露出弱點，真係唔難

是撚但la 反正4個人都係一樣中央傀儡

識玩就唔係泛左本啦

點解成報爛果記者唔拎份報紙/習大大既說話去突擊訪問佢地?好想知佢地見到唔識回應個樣,可惜無記者敢做

林鄭做得差推落中聯辦, 林鄭做得好推落成報到

同對普選港獨政策一樣

鄧小平年代都搵過趙子陽做塊侶

又黎呢套